**成吉思汗**（，（"Jingis" Khan）
）是一[德國的流行樂隊](../Page/西德.md "wikilink")，在中脫穎而出。而樂隊的名稱，便是來自他們在該比賽中所演出的曲目《[成吉思汗](../Page/成吉思汗_\(德语歌曲\).md "wikilink")》；由作曲及填詞。

## 演唱生涯

他們出道的年代，正是[迪斯科最流行的年代](../Page/迪斯科.md "wikilink")。而他們也繼數支德國樂隊（Boney
M.、Arabesque和Silver
Convention）之後，在世界不少地方上有頗大的知名度，在[1980年莫斯科奧運更是表演嘉賓之一](../Page/1980年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")；但在美國幾乎是默默無聞。該樂隊的歌曲幾乎全部都是和異地文化習俗或歷史人物有關。

雖然該樂隊在1984年解散，可是因為他們其中一首歌曲《[莫斯科](../Page/Moskau.md "wikilink")》的影片在網路上被廣泛流傳，所以他們在現時仍享有頗高的知名度。該影片及相關的歌曲成為網誌的流行話題，而有人更把它們修改成[空耳](../Page/空耳.md "wikilink")、[幻聽歌詞](../Page/幻聽歌詞.md "wikilink")，是[網路爆紅現象的例子](../Page/網路爆紅現象.md "wikilink")。而該流傳的影片則是來自[德國電視二台在](../Page/德國電視二台.md "wikilink")1970年代十分流行的節目-“迪斯可”。

在該樂隊解散後，路易斯·亨德里克·波茲特返回他在南非的故鄉，在該為成為一酒店經理。在1993年，他死於[艾滋病的併發症](../Page/艾滋病.md "wikilink")。

該樂隊在2005年底重組，並在同年12月17日於莫斯科奧林匹克室內體育館中表演。在2006年5月7日斯蒂夫·本達（樂隊中以光頭聞名的成員）死於癌症。

成吉思汗樂隊現在與一青年歌唱組合The Legacy of Dschinghis
Khan在2006年冬季到2007年秋季作巡迴演出。在該系列巡迴演出中，亦包活了其他的表演者，如來自蒙古的馬戲團成員。他們在官方網站上所列出的行程不時因故而改變。他們在2007年1月計劃在德國演出，與他們最新的大碟《7
Leben》推出的時間巧合。這是他們自2004年的《Jubilee》之後首張音樂專輯。Heichel於2014年退休。2018年，他們與製片人Ralph
Siegel和歌手Jay Jay，Alexander Malinin＆Ustinya Malinin，JorgeJiménez和Marifer
Medrano一起為[2018年國際足協世界盃重新錄製了他們的歌曲](../Page/2018年國際足協世界盃.md "wikilink")《Moskau》
。\[1\]

## 歌曲和专辑

### 专辑

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>专辑名</p></th>
<th><p>发行时间</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/成吉思汗_(专辑).md" title="wikilink">成吉思汗</a></p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>1980</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>万岁（Viva）</p></td>
<td><p>1980</p></td>
<td><p><em>Rom</em> 的重發</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我們同坐一舟（Wir sitzen alle im selben Boot）</p></td>
<td><p>1981</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>英雄、罪犯和Dudelmoser（Helden, Schurken &amp; der Dudelmoser）</p></td>
<td><p>1982</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>鬥牛（Corrida）</p></td>
<td><p>1983</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>呼哈成吉思汗-你最大的成功（Huh Hah Dschinghis Khan - Ihre Grössten Erfolge）</p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>大成功（Die Großen Erfolge）</p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀禧（Jubilee）</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/7生活.md" title="wikilink">7生活</a></p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 單曲

（只限德語版）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>发行时间</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/成吉思汗_(德语歌曲).md" title="wikilink">成吉思汗</a></p></td>
<td><p>1979</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Moskau.md" title="wikilink">莫斯科</a></p></td>
<td><p>1979</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>1979</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>羅馬（Rom）</p></td>
<td><p>1980</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>皮斯托勒羅（Pistolero）</p></td>
<td><p>1981</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>罗蕾莱（Loreley）</p></td>
<td><p>1981</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我們都在同一條船上（Wir sitzen alle im selben Boot）</p></td>
<td><p>1981</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>克拉鮑特曼（Klabautermann）</p></td>
<td><p>1982</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Dudelmoser（Der Dudelmoser）</p></td>
<td><p>1982</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>喜馬拉雅（Himalaja）</p></td>
<td><p>1983</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>噢嘞噢嘞（Olé Olé）</p></td>
<td><p>1984</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [Official Site](http://www.dschinghis-khan.com)
  - [STEPPENWIND (www.steppenwind.com) Fan
    Page](http://www.steppenwind.com)

[Category:歐洲歌唱大賽德國參賽者](../Category/歐洲歌唱大賽德國參賽者.md "wikilink")
[Category:德國樂團](../Category/德國樂團.md "wikilink")
[Category:網路迷因](../Category/網路迷因.md "wikilink")

1.  <https://www.welt.de/vermischtes/article176981287/Dschinghis-Khan-Co-Wenn-die-WM-wird-wie-die-WM-Songs-dann-gute-Nacht.html>